Suponiendo que exista la factorización $LU$ de $A$, desarrolle un algoritmo para calcular $U$ por filas y $L$ por columnas directamente de la ecuación:
\[
    A = LU
\]
Esto se conoce como reducción de Doolittle.

\textbf{Solución:}

Para cada $k=1,2,...,n$:
\[
    u_{k, m} = a_{k, m} - \sum_{j=1}^{k-1} l_{k,j} u_{j,m}
\]
\[
    l_{i, k} = \frac{(a_{i, k} - \sum_{j=1}^{k-1} l_{i,j} u_{j, k})}{u_{kk}}
\]
El siguiente ejemplo nos permitirá verificar el algoritmo basado en el metodo de Doolittle; sea:

\[
    A = \begin{bmatrix}a_{1,1} & a_{1,2} & a_{1,3}\\ a_{2,1} & a_{2,2} & a_{2,3}\\ a_{3,1} & a_{3,2} & a_{3,3} \end{bmatrix}
\]
Para $k=1$, tenemos:

\[
    u_{1, 1} = a_{1, 1} - \sum_{j=1}^{0} l_{1,j} u_{j, 1} = a_{1, 1} \quad ( m = 1 )
\]
\[
    u_{1, 2} = a_{1, 2} - \sum_{j=1}^{0} l_{1,j}u_{j, 2} = a_{1,2} \quad ( m = 2 )
\]
\[
    u_{1, 3} = a_{1, 3} - \sum_{j=1}^{0} l_{1, j} u_{j, 3} = a_{1, 3} \quad ( m = 3 )
\]
\[
    l_{1, 1} = 1
\]
\[
    l_{2, 1} = \frac{a_{2, 1} - \sum_{j=1}^{0} l_{2,j}u_{j,1}}{u_{1,1}} = \frac{a_{2, 1}}{u_{1, 1}} \quad (i = 2)
\]
\[
    l_{3, 1} = \frac{a_{3, 1} - \sum_{j=1}^{0} l_{3,j}u_{j,1}}{u_{1, 1}} = \frac{a_{3, 1}}{u_{1, 1}} \quad (i = 3)
\]

Para $k=2$, tenemos:
\[
    u_{2, 2} = a_{2, 2} - \sum_{j=1}^{1} l_{2,j} u_{j,2} = a_{2, 2} - l_{2, 1}u_{1, 2} \quad (m = 2)
\]
\[
    u_{2, 3} = a_{2, 3} - \sum_{j=1}^{1} l_{2, j} u_{j, 3} = a_{2, 3} - l_{2, 1} u_{1, 3} \quad (m = 3)
\]
\[
    l_{2, 2} = 1
\]
\[
    l_{3, 2} = \frac{a_{3, 2} - \sum_{j=1}^{1} l_{3,j} u_{j, 2}}{u_{2, 2}} = \frac{a_{3, 2} - l_{3, 1} u_{1, 2}}{u_{2, 2}}
\]

Para $k=3$, tenemos:
\[
    u_{3, 3} = a_{3, 3} - \sum_{j=1}^{2} l_{3, j} u_{j, 3} = a_{3, 3} - l_{3, 1} u_{1, 3} - l_{3, 2} u_{2, 3} \quad (m = 3)
\]
\[
    l_{3, 3} = 1
\]
El algoritmo termina en este punto.\\
Obtenemos las siguientes ecuaciones para las entradas en U:
\[
    u_{1, 1} = a_{1, 1}
\]
\[
    u_{1, 2} = a_{1, 2}
\]
\[
    u_{1, 3} = a_{1, 3}
\]
\[
    u_{2, 2} = a_{2, 2} - l_{2, 1} u_{1, 2}
\]
\[
    u_{2, 3} = a_{2, 3} - l_{2, 1} u_{1, 3}
\]
\[
    u_{3, 3} = a_{3, 3} - l_{3, 1} u_{1, 3} - l_{3, 2} u_{2, 3}
\]
Y obtenemos las siguientes ecuaciones para las entradas en U:
\[
    l_{2, 1} = \frac{a_{2, 1}}{u_{1, 1}}
\]
\[
    l_{3, 1} = \frac{a_{3, 1}}{u_{1, 1}}
\]
\[
    l_{3, 2} = \frac{a_{3, 2} - l_{3, 1} u_{1, 2}}{u_{2, 2}}
\]
Además, $l _{1, 1} = l_{2, 2} = l_{3, 3} = 1$
    